{
    "question": "22. Berikut ini merupakan isi dari partitur, kecuali.....    a. not lagu\r\nb. kesan lagu\r\nc. tempo\r\nd. dinamik\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. kesan lagu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ya masa kesan lagu dimuat di partitur</p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. kesan lagu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kesan sebuah lagu didapatkan setelah kita mendengar atau menyanyikan sebuah lagu dan itu bukan merupakan isi partitur</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "plastik-yang-bias-di-daur-ulang-atau-dicetak-lagi-dengan-proses-p-999",
            "question": "Plastik yang bias di daur ulang atau    dicetak lagi dengan proses pemanasan\r\nulang adalah\r\na Termoplastik c Polypropelen\r\nb. Termoset\r\nd. Polythelene\r\n18. Benda kerajinan harus menyenangkan\r\ndan memberikan kenyamanan bagi\r\npemakainya, dari uraran tersebut\r\nmerupakan syarat-syarat perancangan\r\nbenda kerajinan menurut\r\na keluesas\r\nb. kenyamanan\r\nc. kenyamanan \r\nd. kenyamanan\r\n19. Dibawah ini yang bukan merupakan\r\nteknik pembuatan kerajinan dari bahan\r\nlimbah kertas adalah\r\na. sobek\r\nb rajut\r\nc. anyaman\r\nd. bubur\r\n12. Kertas ini dapat mengahambat air,\r\ntahan terhadap minyak / oli dan daya\r\nrekat panasnya baik adalah jenis\r\nkertas.....\r\na. Glasin\r\nb. Lilin\r\nc. Perkamen\r\nd. Daluang\r\n13. Berikut merupakan jenis kerajinan\r\nyang tidak terbuat dari bahan buatan\r\nadalah\r\na. patung fiber\r\nb. patung kaca\r\nc. bunga plastic \r\nd. baju batik\r\n14. proses pembentukan lembaran plastik\r\ndengan cara pemanasan adalah....\r\na. injection molding\r\nb. ektruksi\r\nc thermoforming\r\nd. blow molding\r\n20. 3R dari prinsip pengolahan sampah\r\nsingkatan dari\r\na. Reuse, recycle, dan remicle\r\nb. Recyle, reduce, dan reuse\r\nc. Recare, reuse, dan remicle\r\nd. Reduse, recare, dan reuce\r\n21 Minuman yang ketika diminum terasa\r\nmelegakan sehingga dapat\r\nmenghilangkan dahaga disebut\r\na. Minuman dingin\r\nb. Minuman segar\r\nc. Minuman sehat\r\nd. Minuman tradisional\r\n15. Karya seni ukir, hiasan dinding.\r\ncinderamata, patung, dan guci yang\r\nterbuat dari bahan buatan berfungsi\r\nsebagai\r\nA. dekorasi\r\nb. benda pakai \r\nc. religious\r\nd. mainan\r\n22. Sumber muinsi terbaik yang\r\ndiperlukan oleh tubuh banyak terdapat\r\npada.....\r\na. Buah dan sayur c. Sayur dan nasi\r\nb. Buah dan susu\r\nd Nasi dan susu\r\n16. plastik untuk membungkus bakso, es\r\nmerupakan jenis plastik\r\na. PET\r\nb. LDPE\r\nc. HDPE\r\nd. PP\r\n23. Berikut mi hasil samping dan sayuran\r\nmelinjo adalah......\r\na. Biji melinjo c. Daun melinjo\r\nb. Kulit melinjo d. Bunga melinjo\r\n17. Memadukan bahan dengan beberapa\r\nbahan\r\nyang\r\nberlainan jenisnya\r\nmenarik untuk dipelajari. Hal ini\r\nmerupakan proses...\r\na Inovasi\r\nc. kreativitas\r\nb. Kreasi\r\nd. discovery\r\n24. Air minum hendaknya memiliki\r\nsyarat, kecuali.....\r\na. Jernih dan tidak berasa\r\nb. Tidak bau dan jernih\r\nc. Jernih dan tidak berwarna\r\nd. Jernih dan berasa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>17. a</p><p>18.b</p><p>19.d</p><p>12.b</p><p>13.a</p><p>14.a</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-rangka-menguasai-kerajaan-kerajaan-di-nusantara-dengan-cara-119",
            "question": "dalam rangka menguasai kerajaan-kerajaan di Nusantara dengan cara memecah belah VOC melaksanakan politik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><h2><strong>Penerapan politik devide et impera oleh VOC di </strong><strong>Indonesia</strong></h2><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>Politik devide et impera</strong> merupakan strategi adu domba yang digunakan Belanda untuk memecah belah rakyat Indonesia dengan cara memecah kelompok besar menjadi kelompok-kelompok kecil yang lebih mudah ditaklukkan dan juga mencegah kelompok-kelompok kecil bersatu menjadi kelompok besar, dengan tujuan memperkuat kekuasannya di Indonesia. Strategi ini dilakukan dengan cara militer, politik maupun ekonomi.</p><p></p><p></p><p><strong>#</strong><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong></p><p><strong>#</strong><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> terbaik</strong></p><p><strong>#</strong><strong>F</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>w</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>Like </strong><strong>&amp;</strong><strong> </strong><strong>5</strong><strong> </strong><strong>Star</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "posisi-pemain-dalam-pertunjukan-musik-akan-dapat-dilakukan-setela-482",
            "question": "Posisi pemain dalam pertunjukan musik akan dapat dilakukan setelah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>pemberian salam</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf saya pemula jadi saya kurang tau</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gerakan-tari-ragam-kedua-yang-telah-kamu-praktikkan-sesuai-dengan-860",
            "question": "Gerakan tari ragam kedua yang telah kamu praktikkan sesuai dengan materi adalah..    a. berjalan ke samping kanan dengan melangkahkan kaki kanan menyilang ke depan (1*8 hitungan).\r\n\r\nb. berjalan ke samping dengan mengayun lengan tinggi (1 x 8 hitungan), kemudian kembali lagi ke belakang dengan langkah mundur (1*8 hitungan), dan kembali berjalan maju (1*8 hitungan).\r\n\r\nc. berjalan menyamping ke arah kiri dengan kaki kiri menyilang di depan kaki kanan (1 x 8 hitungan).\r\n\r\nd. melangkah ke depan dalam 8 hitungan dan mengibaskan sapu tangan sampai tersampir pada pundak setiap melangkahkan kaki kanan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>melangkah ke depan dalam 8 hitungan dan mengibaskan sapu tangan sampai tersampir pada pundak setiap melangkahkan kaki kanan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-tari-tunggalpola-lantai-menunjukan-ajumlah-penari-bje-774",
            "question": "Pada tari tunggal,pola lantai menunjukan...?    A.jumlah penari\r\n\r\nB.jenis gerakan\r\n\r\nC.arah gerakan\r\n\r\nD.posisi penonton",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c arah gerakan</p><p></p><p>smg mmbntu, jgn lp folow</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-metode-taknik-pengolahan-pewangetan-pangan-822",
            "question": "Sebutkan 3 metode taknik pengolahan pewangetan pangan!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban: dengan pengeringan, pengasinan, dan pembekuan</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-pemakian-kayu-sebagai-bahan-jembatan-mempunyai-beberapa-keuntu-378",
            "question": "5. Pemakian kayu sebagai bahan jembatan mempunyai    beberapa keuntungan sebagai berikut, kecuali....\r\na. Kayu relative ringan\r\nb. Biaya transportasi dan konstruksi relative murah\r\nc. Dapat dikerjakan walaupun tanpa alat\r\nd. Tidak mudah korosi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.biaya transportasi dan konstruksi relative murah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tekstil-adalah-hasil-kerajinan-yang-dapat-dibuat-menjadi-ragam-hi-379",
            "question": "Tekstil adalah hasil kerajinan yang dapat dibuat menjadi ragam hias dengan bahan dasar    A. Serat kayu\r\nB. Benang\r\nC. Serat Tumbuhan\r\nD. Kain\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A maaf kalau salah ya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>GAK AD PENJELASAN</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-fungsi-tata-rias-dalam-tari-adalah-a-memperkua-973",
            "question": "Salah satu fungsi tata rias dalam tari adalah .... * a. memperkuat karakter atau tokoh dalam tarian b. mengatur tempo dan hitungan gerakan c. menciptakan keharmonisan setiap gerakan d. memperindah tema tarian dan gerakannya    tolong banget makasih ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Memperkuat karakter atau tokoh dalam tarian</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu jgn lupa jadikan jawaban tercerdas y</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-pembuatan-karya-dengan-menggunakan-alat-putar-terutama-yang-741",
            "question": "Cara pembuatan karya dengan menggunakan alat putar terutama yang berwujud bentuk slindris disebut...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Teknik Putar adalah cara pembuatan gerabah yang menggunakan alat putar. Teknik Putar ini digunakan utamanya dalam pembuatan gerabah dengan wujud bulat atau silindris seperti kendi, mangkuk, vas bunga dan lain-lain. Teknik Putar dalam pembuatan gerabah ini disebut juga dengan Throwing.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}